★港珠澳橋連接路隧道爆龍噴水 !!!!!

國家級基建項目港珠澳大橋香港段相關工程發生隧道「爆龍」噴水事故！連接大橋香港口岸及屯門第四十區的屯門至赤鱲角連接路，工程進度持續滯後，上月底趕工進行海底隧道工程期間，隧道內的連接管道牆壁更突然爆裂，大量地下水「噴泉式」激射入隧道內，工程人員慌忙搶修，結果噴水超過半分鐘後才成功「止血」。知情人士指今次事故懷疑涉及施工質量欠佳，導致管道無法承受地下水壓力而破裂，質疑路政署未有做好監管。有工程界人士更指一旦今次湧入工地的是源源不絕的海水，整條造價逾百億港元的隧道隨時報廢；關注團體擔心同類事故陸續有來，阻礙連接路的完工日期。

知情人士透露，「爆龍」事故發於上月廿四日，連接香港口岸人工島的屯門至赤鱲角連接路－北面連接路項目，一條興建中的海底隧道內，其中一條行內稱為cross passage(小隧道)的連接管道出現裂縫，導致大量泥水湧入。從東網獲得的短片可見，泥水有如噴泉般橫向激射進隧道內，並不斷噴向附近的工程設備，地面亦慢慢出現積水。

video

隧道內的連接管道牆壁更突然爆裂

屌你老母，通左車咪大獲

將來通車行行下又噴水

其實「屯門至赤鱲角連接路」真係好無美感，應該叫赤龍隧道，一邊係赤鱲角、一邊係屯門龍門路，成件事即刻型咗

笑黎都冇用 咪又係香港人找數

雖然好中二病，但都好過原明先

質量

關注團體擔心同類事故陸續有來，阻礙連接路的完工日期。
淨係驚影響完工 唔係驚條橋既質素唔合格
通車後再有咩事就關人命事 係咪唔影響到完工就唔洗理條橋既品質？

一噴海水，海水入面鹽既Cl可以直接幫你全條唔洗要，吹得乾都無用，同車一樣

中囯點會有錯？

重建又可以再加一次GDP同再抽一次油水，何樂而不為

成條隧道入水

早排有fd send左段片黎

執柒左佢啦

走進水世界

完工我仲撚驚
老閪都唔會搭啲行經呢段路嘅車

香港版龍出生天

港珠澳大橋島隧工程總工程師林鳴
卻在一檔節目中告訴我們
在建造大橋最引人矚目的
海底隧道部分的時候
我們曾經想引進荷蘭人的一個專利
而他們竟然漫天開價
一個專利張口就是15億

於是，雙方鬧崩
我們決定自己攻關
最後的結果是，我們不但後來居上
解決了這個技術難題
實現了世界級的技術突破
還完成了港珠澳大橋
這個全世界難度最高的跨海大橋
還被西方人稱為
「新世界七大奇跡」之一！

1. Link應該譯幹線 (Ct Lantau Link, Lantau Fixed Crossing)
2. 個人一直叫屯赤龍鼓隧道(南段引道唔使名掛), 將藍照鏡環山隧道

水为财
没事儿没事儿

地盤佬

唔關事, 最基本工程規劃名反映唔到個地位(當然呢個涉及"link"同"連接路點解"), CTS-3定以前命名好都唔太同意, 對比對岸10號幹線掃管笏連接路同中灣繞道東區走廊連接路唔consistent

應該叫赤鱲角北隧道

但造價係500億

希望到時噴射飛航仲做得住啦

用黎滅蝗蟲

噉觀景山隧道係赤鱲角南隧道?
穿越主要地貌障礙嘅隧道同橋樑多數以通過地方命名, 短嘅先會跟道路名叫下行目的地

西雅圖Link係LRT添

搵個condom笠住囉

嗰度係赤鱲角，就咁叫赤鱲角隧道就得
位於銅鑼灣以北嘅新地鐵站就要叫銅鑼灣北
咁點解赤鱲角以北嘅新隧道唔叫赤鱲角北隧道

[edit] 將軍澳大橋叫跨灣連接路僅僅可以接受

用警車

又係你
車站又關條路事? 你認嗰度係銅鑼灣?
不如你又講下鐵路隧道點改名?
博覽館站叫赤鱲角北站好認同

水炮車噴水噴漿

隧道除咗以穿越嘅山嶺命名外，亦可以跟兩端出口是但一邊改名
例如香港仔隧道、將軍澳隧道、愉景灣隧道
所以赤鱲角北隧道係合理命名

連下行目的地同呢啲隧道環境都唔識咪懶搞笑啦
一條環狀隧道些少放射特徵都冇講咩兩面地名

推
唔好比佢停

留名有一日港支澳橋崩塌意外

仲要老屈大多數市民都同意
再加已用左幾多百個億

咪就係由市區放射出去市郊
香港仔係港島北放射出去
將軍澳係九龍東放射出去
赤鱲角係屯門市放射出去

唔識就唔好死撐啦, 係都要搵位入我

遲下會改
條T2都唔會永遠叫T2

行隧道有洗車，加錢添呀

駁唔到就屈人唔識

鹹水洗車加速生鏽

以支那邏輯所謂「自己攻關」咪即係抄人囉，但又抄得面嗰浸
我就放長雙眼睇過多十年八年就睇下條海底隧道仲喺唔喺度

呢條同文中都唔係同一條.....

蝙蝠俠 1

你講得出嗰句都顯示到自己冇嘢好駁啦, 使乜屈你

咁撚開心？

T路同個地區係規劃定義, 屯赤幹線北段用"連接路"個感覺有啲模棱兩可

[edit]

本身都智障

送番個負皮畀你

你識咩
一路行一路有水舞間睇

黃代表黃大仙
耶撚表示反對

龍鼓隧道算啦

反正上面個海都叫龍鼓水道
英文就叫Urmston link

英文名聽落似外國嘢之餘，仲可以襯番Lantau Link

不過睇死政府十成九叫條嘢做屯赤隧道就算撚數

重話小蝗蟲黎讀書
到時一車車都咪話唔開心

抵死

香港對外宣傳用logo係龍頭

叫赤龍好合理

佢個頭有冇扁到

停工止蝕啦屌

真正嘅海底過海隧道終於面世
特色之一：
全條隧道包括內外都有海水

係俾潛艇用架

條隧道好似係法國佬做

logic fail 條友唔死都變本身就係智障

老實講, 唔太關香港人事
去賭? 仲洗去澳門? 配套咁差。
去嫖? 我去日本唔好?
去食? 老早為左迎合垬蛆變晒味。

咩話? 要返大陸珠海?

咁當我無講過, 到時等睇通車後出事。
聽過做橋落人柱未?
條肛支O大橋到依家死左幾多, 都未夠, 仲唔叫邪?

係法國佬攪， 呢條隧道係成個project最有用

法國同支那合營

而家可以改名做高潮幹線啦

似爆血管多過高潮

Si露国家机密！

呢段關澳門咩事

屯門去赤鱲角喎
屯門入機場快20分鐘
又唔驚打風封橋

只係佢計埋入港珠澳project 入面only

海底隧道緊係有水

老貓 工作機會來了! 不用拎老綜啦!

又可以問香港人拎錢整返好 洗濕左

呢d 跟本係contractor 責任
私人job 肯定無得claim

正苦job 就
fat fat la 間contractor

發覺保加？

右邊條友幾撚醒

有工程界人士更指一旦今次湧入工地的是源源不絕的海水，整條造價逾百億港元的隧道隨時報廢；關注團體擔心同類事故陸續有來，阻礙連接路的完工日期。

有乜好擔心，咪再撥多一百億囉